充分保障

充分保障

六月十九日，香港長官鄭月娥在巴黎一個早餐會上致辭說：「香港回歸祖國以來，市民的言論、集會自由獲得充分保障。」話猶未了，《大公報》就發表社評《亂港遊行應取締》，說「七一大遊行抗中亂港，主辦者公然叫囂『結束一黨專政』，明顯違法違憲，為什麼還可以年年舉辦，而不取締」。

其實這違法違憲遊行，鄭月娥政府已逐步禁制。去年開始，他們就不許大遊行按照傳統，在維多利亞公園球場出發，六個球場全部交香港各界慶典委員會使用。

他們說，慶典委員會是慈善組織，有權優先使用公共場所；他們說，遊行只可以從公園草坪出發，不管路線多麼迂迴曲折。大遊行主辦者不滿出發地點，向當局上訴；又指出慶典委員會包括在朝政黨，不應算是「慈善組織」，呼籲當局正視。但當局就是在朝派，在朝派就是當局，什麼呼籲，什麼上訴，都只是知不可為而為。

而限制出發地點之外，他們還要限制市民隨意遊行。警務處長盧偉聰發出史無前例的警告：「不在警方指定出發點起步，中途加入遊行，可能觸犯非法集會罪。」這大概就是言論、集會自由的充分保障，而這樣的保障勢必陸續增加，直到遊行者只許喊「習主席萬歲」。

今年鄭月娥政府對七一遊行的評論，值得細味：「任何口號，假如不尊重一國，無視憲制，譁眾誇張，都不符合香港整體利益，不利香港發展。」

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
「絕育救地球」與「送老婆」 (高慧然)

下一則
下一則
一手硬一手軟 (尊子)